\section{Requerimiento}
El sistema completo va ha tener los siguientes software:

\subsection{Programa Cliente en pc}
\begin{itemize}
\item tener un inicio de sesión para poder validar que los usuarios sean los verdaderos.
\item mostrar los componentes de la casa de dos formas diferentes (lista, mapa).
\item manejar los componentes por click, para poder decidir el estado de cada entidad.
\item manejar los componentes por voz, para poder decidir el estado de cada entidad.
\item configurar sistema de riego de la casa y si se quiere manejar un sistema de reglas como prohibir el acceso a parte de la casa y que solamente una persona pueda entrar.
\item el usuario administrador podrá agregar usuarios que puedan intelactual con las entidades de casa.
\end{itemize}
\subsection{Aplicación Cliente en Dispositivos móviles}
\begin{itemize}
\item tener un inicio de sesión para poder validar que los usuarios sean los verdaderos.
\item mostrar los componentes de la casa de dos formas diferentes (lista, mapa).
\item manejar los componentes por click, para poder decidir el estado de cada entidad.
\item manejar los componentes por voz, para poder decidir el estado de cada entidad.
\item configurar sistema de riego de la casa y si se quiere manejar un sistema de reglas como prohibir el acceso a parte de la casa y que solamente una persona pueda entrar.
\item el usuario administrador podrá agregar usuarios que puedan intelectual con las entidades de casa.
\end{itemize}
\subsection{Servicio Web para la manipulacion de datos}
\begin{itemize}
\item poder blindar con la información necesaria para que los clientes pueda intelectual.
\item tener validación de usuarios por autorizaciones para que solamente los clientes pueda usar el software
\item tener roles de usuarios para saber quien puede entrar a los diferentes servicios, que se podrán consumir
\item poder manejar los servicios web con los clientes a través de socket para que la información se pueda mover en tiempo real, y poder tener un mejor control de la casa.
\end{itemize}
\subsection{Sistema iot para conectar maquina con maquina}
\begin{itemize}
\item conectar todos los equipos con el servidor
\item funcionar de la mano con los servicios web
\item usar mosquito para ayudarnos al manejo de la interación machine to machine
\item exsiten dos tipos de entidades una que escuchan al clientes solamente y otras que funcionan por si misma y estan constantemente enviando informacion al servidor.
\end{itemize}
